委內瑞拉危機 美媒：支那數百億美元債務恐淪空氣

美國雜誌《國家利益》（The National Interest）報導指出，中國對委內瑞拉以石油為支持的百億貸款，恐將隨著委內瑞拉政局的更替而大幅縮水甚至淪為空氣，全部消失。

報導指出，自2007年以來，委內瑞拉以其豐富的石油資源作為其向中國借貸百億美元貸款提供充足擔保支持。但由於委內瑞拉並非以石油作為直接償還的工具，而是透過生產現金再償還貸款的手段。因此隨著委內瑞拉分裂局勢越演越烈，對身為委國最大債主的中國來說，石油已成為日益虛幻的貸款擔保。

因為倘若馬杜羅政權垮台，新政府便可以透過「保護國家利益」為由，與中方重新談判合約，甚至拒絕償還馬杜羅時期對中國欠下的債務。意味著先前委國向中國借了高達200億美元（約新台幣6168億元）的債務，恐因委國政局的更替而大幅縮水甚至淪為空氣，全部消失。

報導稱，當前中國對委國的形勢為『出了差錯的地緣經濟學』的經典範例，即在混亂的地方，即便撒出很多錢，也往往不能買到持久的戰略影響力，並稱，此一事件將對中國所推動的「一帶一路」倡議帶來深刻的影響。

國內要食草了

馬杜羅一倒台 即食中共二百億 傻既先唔推倒佢

斯里蘭卡、馬來西亞見人哋唔還又冇後果，就會有樣學樣

一戴一露班燶閪國集體走數

國內草價急速上升

本來都係印出黎
無蝕底
贏了

根本就係支那條數搞到委內瑞拉爆煲

經你老母濟, 黑金嚟, 比馬杜羅貪撚晒

Link?

委爆
借貨已經唔存在LA

爆埋都只係5份1個人工島...

又唔可以咁講
用美金結算既

喺香港個庫房到攞番就ok

你又啱